紐約時報：中國健保系統崩潰 民衆被迫自己DIY癌症藥

紐約時報：中國健保系統崩潰 民衆被迫自己DIY癌症藥

(台灣英文新聞/吳東文 綜合外電報導)《紐約時報》發佈最新中國醫療紀錄片，指出該國的健保體制已崩潰。

報導介紹，中國共産黨稱，現在中國健康保險，涵蓋了幾乎所有中國人，但該國的健保體系，其實早已崩潰。

在文章内第一部影片中，《紐約時報》介紹一名中國男子，由於買不起母親的癌症藥，只好選擇去網路上購買配方並學習製作方法，「DIY癌症藥」，但男子使用的設備，明顯骯髒原始，效果令人質疑。

在影片最後，《紐約時報》説明，受訪男子母親在採訪結束後已不幸過世。

在第二部影片中，《紐約時報》介紹在中國大醫院旁，有所謂的「癌症街」，居住罹患癌症，卻無法負擔住院費用的鄉下民衆。

報導引述世界衛生組織數據，表示每位醫生照顧民衆數，國際標準為1500到2000人，但在中國，一位醫師卻要負責治療6666位民衆。

China’s Health Care Crisis

skr

全民煉丹

666？

自煮燃發

其實「保健系統」從來無出現過

聽落似想佢老母死多啲

我不是藥神仲帶晒頭盔話有改善

煉丹術師

Xmen將會響大陸出現

利害了 由食元素週期表演化到煉金